{
    "status": 1000,
    "data": [
        {
            "id": "11",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>كدام مورد نمي&zwnj;تواند از حدود و وظايف دوستي باشد؟</p>",
            "answer_a": "<p>احترام به دوست</p>",
            "answer_b": "<p>ميانه روي در دوستي</p>",
            "answer_c": "<p>پرهيز از علاقه&zwnj;ي افراطي به دوست</p>",
            "answer_d": "<p>پرده پوشي عيب دوست</p>",
            "true_answer": "4"
        },
        {
            "id": "12",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>شك در ركعت دوم كدام يك از نمازهاي زير، باعث باطل شدن نماز نمي\u200cشود؟</p>",
            "answer_a": "<p>نماز صبح</p>",
            "answer_b": "<p>نماز عصر</p>",
            "answer_c": "<p>نماز مغرب</p>",
            "answer_d": "<p>نماز دو ركعتي مستحب</p>",
            "true_answer": "2"
        },
        {
            "id": "13",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>در كدام يك از كارهاي زير، وضو واجب است؟</p>",
            "answer_a": "<p>زيارت اهل قبور</p>",
            "answer_b": "<p>زيارت حرم امامان</p>",
            "answer_c": "<p>دست زدن به نام خدا</p>",
            "answer_d": "<p>خواندن قرآن</p>",
            "true_answer": "3"
        },
        {
            "id": "14",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>كدام يك از صفات زير، حرف صفات سلبي خداوند است؟</p>",
            "answer_a": "<p>رزق مردم را دادن</p>",
            "answer_b": "<p>زنده بودن</p>",
            "answer_c": "<p>مادي نبودن</p>",
            "answer_d": "<p>بخشندگي</p>",
            "true_answer": "3"
        },
        {
            "id": "15",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>نوع اخلاق و رفتار هر كس وابسته به چه چيزي است؟</p>",
            "answer_a": "<p>برخاسته از مذهب و مليت اوست.</p>",
            "answer_b": "<p>برخاسته از دين و عقايد قلبي اوست.</p>",
            "answer_c": "<p>برخاسته از شناخت و ايمان اوست.</p>",
            "answer_d": "<p>برگرفته از عقل و ميزان ادب اوست.</p>",
            "true_answer": "3"
        },
        {
            "id": "16",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>شعر &laquo;سال&zwnj;ها دل طلب جام&zwnj;جم از ما مي كرد / آن چه خود داشت ز بيگانه تمنا مي&zwnj;كرد&raquo; به كدام حديث اشاره دارد؟</p>",
            "answer_a": "<p>[پيامبر اكرم] نوري با خود آورد كه هدايت&zwnj;گر همگان شد</p>",
            "answer_b": "<p>شما را بشارت باد به مردي از خاندان من كه در روزگاري كه مردم گرفتار اختلاف و تزلزل هستند قيام كند</p>",
            "answer_c": "<p>بهترين كارهاي امت انتظار فرج است</p>",
            "answer_d": "<p>آن&zwnj;چه ايمان را در دل پايدار مي&zwnj;كند، دوري از گناهان است</p>",
            "true_answer": "1"
        },
        {
            "id": "17",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>اگر كسي براي داوري مشكلاتش نزد حاكمان غير قانوني برود، چگونه است؟</p>",
            "answer_a": "<p>اگر با حكم آنان چيزي به دست آورد در حقيقت به طاغوت مراجعه كرده است.</p>",
            "answer_b": "<p>نمي&zwnj;تواند با حكم آنان چيزي به دست آورد، چون آنان احكام الهي را نمي&zwnj;دانند.</p>",
            "answer_c": "<p>حكم آنان اگر منطبق بر احكام ديني باشد، قابل قبول است.</p>",
            "answer_d": "<p>با مراجعه به آنان گناه كرده است ولي مي&zwnj;تواند از آنان كمك بگيرد.</p>",
            "true_answer": "1"
        },
        {
            "id": "19",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>در آیۀ شریفۀ ”وَاللَّهُ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَنْفُسِكُمْ أَزْوَاجًا، وَ جَعَلَ لَكُمْ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ بَنِينَ وَ حَفَدَةً وَ رزَقَكُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ ۚ أَفَبِالْبَاطِلِ يُؤْمِنُونَ وَ بِنِعْمَتِ اللَّهِ هُمْ يَكْفُرُونَ“ به کدام یک از نعمت\u200cهای خداوند اشاره نشده است؟</p>",
            "answer_a": "<p>همسرانی از نوع خودتان برای شما قرار داد</p>",
            "answer_b": "<p>از همسرانتان برای شما فرزندان و نوادگانی نهاد</p>",
            "answer_c": "<p>از پاکیزه\u200cها به شما رزق و روزی داد</p>",
            "answer_d": "<p>میان شما و همسرانتان دوستی و رحمت قرار داد</p>",
            "true_answer": "4"
        },
        {
            "id": "21",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>اگر شهر (الف) در فاصله&zwnj;ي سه قاچ زماني در غرب نصف&zwnj;النهار مبدأ قرار گرفته باشد و در نصف&zwnj;النهار مبدأ ساعت 15 باشد در شهر الف ساعت چند است؟</p>",
            "answer_a": "<p>12</p>",
            "answer_b": "<p>21</p>",
            "answer_c": "<p>18</p>",
            "answer_d": "<p>6</p>",
            "true_answer": "1"
        },
        {
            "id": "22",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>در کدام گزینه، نمونه\u200cهایی از نقش خانواده در اقتصاد مقاومتی ذکر شده است؟</p>",
            "answer_a": "<p>خرید کالای ارزان\u200cقیمت خارجی - خرید طلا و زیورآلات - تولید خانگی برخی از نیازمندی\u200cها</p>",
            "answer_b": "<p>بیکار نماندن اعضای خانواده - پس انداز و سرمایه\u200cگذاری صحیح - پرداخت مالیات</p>",
            "answer_c": "<p>مصرف کالای ایرانی - پرهیز از تجمل و اسراف - تولید خانگی برخی از نیازمندی\u200cها</p>",
            "answer_d": "<p>خرید نیازهای خانواده به صورت عمده - پس انداز و سرمایه\u200cگذاری صحیح - پرداخت مالیات</p>",
            "true_answer": "3"
        },
        {
            "id": "23",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>کدام اصل قانون اساسی به وظایف و اختیارات رهبری می پردازد؟</p>",
            "answer_a": "<p>اصل 101</p>",
            "answer_b": "<p>اصل 100</p>",
            "answer_c": "<p>اصل 110</p>",
            "answer_d": "<p>اصل 115</p>",
            "true_answer": "3"
        },
        {
            "id": "24",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>عامل تعیین کننده حقوق و تکالیف شهروندی چیست؟</p>",
            "answer_a": "<p>آداب و رسوم</p>",
            "answer_b": "<p>قانون</p>",
            "answer_c": "<p>اعتقادات</p>",
            "answer_d": "<p>ارزش&zwnj;ها</p>",
            "true_answer": "2"
        },
        {
            "id": "25",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>اولین شرط بقای هر جامعه کدام است؟</p>",
            "answer_a": "<p>تأمین نیاز های افراد</p>",
            "answer_b": "<p>فرزندان</p>",
            "answer_c": "<p>جمعّیت</p>",
            "answer_d": "<p>پیشرفت های اقتصادی</p>",
            "true_answer": "3"
        },
        {
            "id": "26",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>عمده ترین عناصر هویّت یک ملت کدام اند؟</p>",
            "answer_a": "<p>فرهنگ، تاریخ، تولید سرانۀ ملی</p>",
            "answer_b": "<p>تاریخ، فرهنگ، سرزمین</p>",
            "answer_c": "<p>جامعه، مکان، شرایط اقتصادی</p>",
            "answer_d": "<p>ذخایر زیر زمینی، تولیدات داخلی، جامعه</p>",
            "true_answer": "2"
        },
        {
            "id": "27",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>یک فرد تراشکار معمولاً به جزئیات دقت و توجه بیشتری می کند. تأثیر گذاری کدام ابعاد هویت بر یکدیگر را نشان می&zwnj; دهد؟</p>",
            "answer_a": "<p>هویت اجتماعی بر هویت فردی، جسمی</p>",
            "answer_b": "<p>هویت اجتماعی بر هویت فردی، روانی اخلاقی</p>",
            "answer_c": "<p>هویت فردی بر هویت اجتماعی&nbsp;</p>",
            "answer_d": "<p>هویت فردی، جسمی بر هویت اجتماعی</p>",
            "true_answer": "1"
        },
        {
            "id": "28",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>در آغاز انقلاب مشروطه علما و مردم در کدام یک از مکانهای زیر تحصن کردند؟</p>",
            "answer_a": "<p>حرم امام زاده داود</p>",
            "answer_b": "<p>حرم امام زاده صالح</p>",
            "answer_c": "<p>حرم حضرت عبدالعظیم</p>",
            "answer_d": "<p>منزل آیت الله طباطبایی</p>",
            "true_answer": "3"
        },
        {
            "id": "29",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>کدام یک از روحانیون زیر بعد ها به مخالفت با مشروطه پرداخت؟</p>",
            "answer_a": "<p>آیت الله بهبهانی</p>",
            "answer_b": "<p>سید عبد الحمید</p>",
            "answer_c": "<p>آیت الله طباطبایی</p>",
            "answer_d": "<p>شیخ فضل الله نوری</p>",
            "true_answer": "4"
        },
        {
            "id": "30",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>کدام مورد دی اکسید کربن بیشتری وارد جو می\u200cکند؟</p>",
            "answer_a": "<p>کشاورزی سنتی</p>",
            "answer_b": "<p>شکار</p>",
            "answer_c": "<p>بیوماس</p>",
            "answer_d": "<p>جنگل\u200cزدایی</p>",
            "true_answer": "4"
        },
        {
            "id": "31",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>ساعت مقرر سر کار حاضر شدن و با برنامه\u200cریزی به کارها رسیدگی کردن، از کدام راهکارهای افزایش بهره\u200cوری محسوب می\u200cشود؟</p>",
            "answer_a": "<p>استفاده مناسب از وقت و زمان</p>",
            "answer_b": "<p>نظم، ترتیب و انضباط در کارها</p>",
            "answer_c": "<p>انجام دادن کارها از روی آگاهی</p>",
            "answer_d": "<p>تنظیم جدول بودجه اقتصادی</p>",
            "true_answer": "2"
        },
        {
            "id": "32",
            "direction": "rtl",
            "question": "<p>اندکی بعد از چه واقعه ای، رضا شاه دستور داد حجاب را از سر زنان و دختران ایرانی بردارند؟</p>",
            "answer_a": "<p>کودتای سوم اسفند 1299</p>",
            "answer_b": "<p>تأسیس مجلس مؤسسان</p>",
            "answer_c": "<p>سرکوب قیام گوهر شاد</p>",
            "answer_d": "<p>احداث دانشگاه در ایران</p>",
            "true_answer": "3"
        }
    ],
    "status_msg": "Success"
}